【抗暴之戰】教大生藏丫叉彈珠遭還柙 舍監任擔保人 高院批准保釋

本月11日市民發起「黎明行動」，以罷工和堵路抗爭。當日凌晨警方在大埔熟食中心拘捕一班正在吃早餐的人，當中一名教育大學男生涉嫌管有丫叉、金屬彈珠、玻璃波子及板手，被控管有攻擊性武器罪，提堂後不准保釋。他今向高等法院申請保釋，獲大學宿舍舍監出任擔保人，成功獲批准保釋候訊。

另外，警方於11.18在油尖旺一帶拘捕逾千名示威者，並以暴動罪名檢控其中242人。案件提堂當晚，多人因留院而缺席聆訊，其中一名留院的IVE學生今日被押送到法庭提堂。他出庭時步履一拐一拐，裁判官見狀主動問他是否需要坐下，被告環顧四周後稱「唔使」。

被告李浚維（18歲）被控於11月18日在彌敦道與窩打老道交界與其他不知名人士一起參與暴動。被告暫時毋須答辯，以等候警方進一步調查。案件押後至明年3月19日再訊，被告獲准以現金1,000元保釋外出，須交出旅遊證件，其間不得離港，並須遵守宵禁及禁足令。

被告離開法院時，清楚可見其左腳小腿紥有紗布，需由多名親友扶著離開。